從演化角度解釋人類為何對生活感覺痛苦與壓抑

任何生物都具有生存本能同繁殖本能，越有能力完成呢兩大目標嘅物種就越有數量優勢，其中以甲由最為出名，智慧低下但繁殖強、打不死。

而人類嘅特性：智慧，係地球上出類拔萃嘅生存優勢，打破先天環境限制，建立穩定生活，唔再同野外生物有直接競爭。

除去大型自然災害，城市入面嘅人類難以死亡。年齡上，人類已經達到平均79歲，遠遠超過遠古時期。

而演化學上，人類基因嘅進步追趕不上科技進步，以往廿幾三十歲就會死亡嘅人類，並無被設計成有承受社會壓力嘅能力。喺廿五歲前後，如無適當訓練，體能必然會開始大幅下降。

後生難有癌症，就係因為前半段年齡嘅基因，已經過幾百萬年嘅開發，故而十分完善。而打後六十年基本上係近幾千年嘅事情，基因演化始料不及。

於是大量嘅生理疾病接連浮現，心理方面更甚之，社會化違反基因鬥爭天性，因為人類社會並無外敵，所以小朋友就會欺凌更瘦小嘅小細路，而大人接受過教育先會壓制到天性，但就造成左人類喺社會生存需求同野外戰鬥本能嘅矛盾。

尤其亞洲社會注重集體主義，進一步抹殺人性，令人生活更痛苦，亦係點解日本同台灣都會出現隨機殺人事件，因為人嘅天性如此，越係壓迫，反彈就越大。

結論就係人類基因本能同社教化嘅衝突，再加後段嘅劣質基因，造成人生越長，越多生理、心理痛苦，跳不出囚籠。哲學家叔本華曾經講過，要解脫人生一切嘅病苦，除去死亡，只有兩種方法，一是藝術，二是寂滅。

係咪即係話先祖大人係冇痛苦？

歷史係現代人靠考古紀錄研究推論出黎的，

然後靠推論出黎的歷史來解釋現代人的行為

早前有睇過本書
講動物界中，跨物種戰鬥係好強
但種內戰鬥，反而係人類問題最嚴重。
所以用演化黎推論值得質疑。
古代人的戰鬥力係槍口一致向其他動物，
而唔係人類自己。

我反而覺得欺凌係：
1）校園欺凌：家長和社會強迫小朋友讀書，但小朋友唔想讀，家長和政府無視小朋友唔想讀書的感受，故起來反抗，搞搞陣。所以你會見中學校園欺凌仍非常嚴重（被迫讀書），上到大學就消失（自願讀書）。

2）職場欺凌：公司文化鼓勵競爭上位，故有欺凌。

抑鬱：因為社會太強調競爭，互相比較。
成績差往往被歧視。成績好的背後太多辛酸故事。

另外係資源錯配。特別係以成績而非能力評核，導致人才錯配。唔適合的人做唔適合的工作。適合的人因為成績問題做左唔適合的工作。

典型例子係一個內向毒撚，因文科（人文及社會科學）成績叻，被社會調派去做文科（社會科學）野，但其實佢係個毒撚（內外型唔岩做社會性工作）。

類似咁